<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Clêrton Leal]]></title>
  <link href="http://clertonleal.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://clertonleal.com/"/>
  <updated>2014-07-18T22:41:38-03:00</updated>
  <id>http://clertonleal.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Clêrton Leal]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[O Ciclo]]></title>
    <link href="http://clertonleal.com/blog/2014/07/17/o-ciclo/"/>
    <updated>2014-07-17T21:53:59-03:00</updated>
    <id>http://clertonleal.com/blog/2014/07/17/o-ciclo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sabe, esse é o meu primeiro post. A muito tempo tive a ideia de escrever um blog pessoal sobre desenvolvimento, para fazer posts sobre as coisas novas sobre software que eu estava estudando. Por falta de tempo e principalmente por negligência pessoal, essa ideia nunca havia saído do papel. É estranho ver que quando finalmente decidi criar o meu blog pessoal, não foi com o intuito de escrever sobre um novo framework de desenvolvimento em android ou para analisar uma das novas linguagem hippisters que eu tanto adoro. Mas sim para falar um pouco de carreira, mercado de trabalho e bem estar pessoal.</p>

<p>Mesmo tendo pouco mais de 3 anos de mercado, eu sempre me considerei um desenvolvedor inquieto. Sempre pulando de empresa em empresa, pulando de linguagem para linguagem. Sempre sedento por coisas novas e novos desafios a serem vencidos em software. Tenho certeza que se vocês está lendo isso, tem uma boa chance de você se enquadrar nesse perfil também.
Já trabalhei profissionalmente em Assembly, C, C++, Java ME, Java SE, Java web, Android e Javascript. E sou um grande fã e estudante de Ruby on Rails, nodeJS e Go. Falando nisso, preciso estudar um pouco de Go. =)</p>

<p>O único motivo que me levou a sair do meu emprego anterior foi exatamente o conhecimento. Após um ano trabalhando no meu dia a dia como um desenvolvedor de aplicações em C++ e Java ME, já havia me tornado realmente reconhecido dentro de minha antiga empresa. Havia conquistado o reconhecimento da gerencia, a flexibilidade de horários concedido a poucos, e todos os mimos de ser um funcionário chave dentro de uma organização. Mesmo assim, quando apareceu a oportunidade de trabalhar com Android em uma outra empresa, mesmo que para ganhar o mesmo valor, eu não hesitei um momento sequer. Pedi demissão na minha antiga empresa e fui para a nova. Sem ganho salarial, sem prestigio, sem comodidades, isso tudo porque tinha de aprender algo novo.</p>

<p>Me lembro claramente que meus primeiros meses dentro dessa nova empresa foram simplesmente incríveis. Eu não sabia absolutamente nada sobre desenvolvimento de aplicações android. Tudo era extremamente novo. Todos eram extremamente novos para mim. E eu tinha apenas uma certeza extremamente clara naquela época. Eu era de muito longe o pior desenvolvedor daquele time.
A cada Code Review eu era praticamente humilhado devido as minhas más praticas. Descobri que não sabia java, não sabia padrões de projetos, não sabia sobre arquitetura de software, não sabia sobre o Android framework. Eu não sabia nem chegar na empresa naquela época. E com certeza, aquela foi minha época mais feliz de desenvolvimento de software.</p>

<p>Chad Fowler escreveu no livro O programado Apaixonado “Seja sempre o pior cara da sua banda, isso lhe forçará a melhorar sempre”. Quando li essa frase pela primeira vez a identificação foi imediata. Ser o pior cara da banda naquela época, me fez estudar como nunca havia estudado antes. Primeiro estudei java e em 6 meses já havia tirado minha primeira certificação java. Em um ano fui promovido nessa empresa. Em um ano e meio me tornei líder técnico do time de desenvolvimento Android da mesma. Um crescimento rápido e notável dentro dessa organização e com dois anos, quando já estava com prestigio e alto reconhecimento dentro dessa empresa, tudo passou a se tornar desinteressante novamente para mim. Assim como havia ocorrido nas minhas épocas de C++, tudo aquilo havia se tornado chato e sem graça.
Foi só então que eu percebi o ciclo.</p>

<p>Programação é um trabalho extremamente mental e criativo, o programador precisa estar motivado para fazer bem o seu trabalho. O melhor de seu código apenas fluirá se o programador estiver em seu melhor estado de concentração e motivação. Mas o que motiva você? No meu caso, percebi o que me motiva são novas experiências com software. Sempre que um trabalho se torna apenas produção, usando o meu conhecimento já adquirido, eu perco o interesse. Conheço pessoas que são motivadas por trabalharem com tecnologias nas quais tem a total maestria. Pessoas que se motivam por dinheiro, pessoas que se motivam pelo ambiente de trabalho. Não há nada de errado nisso. Mas independente do te motive a trabalhar, o ciclo sempre vai se manifestar, e você vai precisar de um estimulo. Uma nova tecnologia, um aumento salarial, um novo reconhecimento pelas pessoas de sua empresa, ser reconhecido como um grande desenvolvedor, o que quer se seja necessário para motiva-lo. Vi que o meu tempo de ciclo é de exatamente um ano. Fico muito impressionado com essa precisão. Após um ano trabalhando com alguma tecnologia, logo fico entediado com a mesma e preciso de algo novo. O problema é que nem sempre é fácil alguém estar disposto a lhe pagar o seu salário, diga-se de passagem cada vez maior, para trabalhar com novas tecnologias e que nem sempre você tem experiência profissional alem de testes no github.</p>

<p>Já me alonguei demais para um primeiro post, mas só tenho a disser que o ciclo se manifesta para os bons desenvolvedores. Creio que isso seja inerente a natureza inquieta dos bons desenvolvedores. Alguns tem um tempo de ciclo mais longo que os outros, mas ele sempre está presente.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
